[北泡官方網站] 開闢朝美關係新歷史的世紀會晤

想睇原汁原味北泡官網嘅自己禁條link 好撚慢 比小小耐性load 入去

金正恩同特朗普舉行歷史上的首次朝美首腦會晤和會談，
發表聯合聲明

朝鮮勞動黨委員長、朝鮮民主主義人民共和國國務委員會委員長、朝鮮人民軍最高司令官金正恩於2018年6月12日同美國總統唐納德•約翰•特朗普在新加坡聖淘沙島舉行朝美兩國史上的首次首腦會晤和會談。

當地時間上午8時10分，金正恩離開宿舍，來到會談場所——聖淘沙島上的嘉佩樂酒店。

會談場所前廳並列著朝鮮國旗和美國國旗。

當地時間上午9時，朝鮮黨、國家和軍隊的最高領導人金正恩同美利堅合眾國總統特朗普會晤並第一次握手。

金正恩同特朗普合影後，談笑風生，一起走向會談室。

金正恩同特朗普進行單獨會談。

金正恩意味深長地說，今天走到這一步可不容易。儘管過去的歷史束縛著我們的腳步，錯誤的偏見和慣例遮蔽我們的眼睛和耳朵，但果敢地克服這一切，走到了這裡，站在了新的起點上。 北泡官方都咁講

兩國首腦就對結束持續數十年的敵對的朝美關係，使朝鮮半島迎來和平與穩定具有重要意義的實質性問題坦誠交換了意見。

接著，兩國首腦進行大範圍會談。

參加會談的朝方官員有，朝鮮勞動黨中央副委員長金英哲、李洙墉，朝鮮外務相李容浩。

參加會談的美方官員有，美國國務卿蓬佩奧、國家安全顧問博爾頓、白宮幕僚長凱利。

雙方在會談中全面深入地討論建立新型朝美關係和朝鮮半島持久鞏固的和平機制有關的一系列問題。

金正恩說，很高興能和特朗普總統等美國代表團聚集一堂。並對特朗普總統撇開敵對的過去，要通過對話和協商，以切實可行的方法解決問題的意願表示讚賞。

特朗普表示，相信此次峰會將演繹朝美關係改善。由於朝鮮最高領導人從今年年初採取的主動而愛好和平的措施，幾個月前軍事衝突危險還達到極端的朝鮮半島和地區迎來了和平與穩定的氣氛。

金正恩說，因為朝美兩國之間存在根深蒂固的互不信任和敵對意識，產生了很多問題。為實現朝鮮半島的和平與穩定及無核化，雙方要承諾相互理解、互不敵視，並採取法律、制度上的措施為此提供保證。朝美雙方要為履行此次會談中討論的各項問題和聯合聲明，盡快積極採取實踐性措施。

金正恩當場答應特朗普提出的美軍遺骸挖掘及遣送問題，並指示制定盡快解決問題的方案。

金正恩表示，在朝鮮半島建立持久穩固的和平機制，對地區和世界和平與安全保障具有重大意義。首先要做出終止刺激和敵視對方的軍事行動的決斷。

特朗普對此表示理解，說願意在朝美之間進行善意對話的期間停止被朝方視為挑釁的美國南朝鮮聯合軍演，對朝鮮提供安全保證，並隨著通過對話和協商的關係改善取得進展，解除對朝制裁。

金正恩表示，如果美方為改善朝美關係採取真誠的構築信賴措施，朝方也會相應地繼續採取進一步後續的善意措施。

兩國首腦達成共識，在實現朝鮮半島的和平與穩定及無核化的過程中恪守分階段、同步行動原則很重要。

當天，朝美兩國首腦和雙方與會人員共進午餐。

午餐時，雙方就為鞏固朝美會談成果、劃時代地發展朝美關係進一步搞活雙方溝通、接觸和來往交換了意見。

午餐後，朝美首腦一同散步，增進情誼。

金正恩和特朗普簽署歷史性的新加坡峰會聯合聲明。

金正恩說，今天簽署不計前嫌，宣布新開端的歷史性聯合聲明。全球將見證重大變化。

為紀念簽署歷史性文件，金正恩同特朗普合影並話別。

金正恩和特朗普表示期待和相信，充滿敵對、不信任和仇恨的兩國將翻過不幸的歷史，面向雙方尋求共贏的良好而自豪的未來奮勇前進，開闢又一個新的時代、朝美合作的時代。再重新多次

金正恩邀請特朗普總統在方便的時候訪問平壤，特朗普總統也邀請金正恩國務委員長訪問美國。

兩國首腦認為這一邀請將成為改善朝美關係的又一個重要契機，欣然予以接受。

金仔一直暗示緊有個國家阻頭阻勢